\newpage
\begin{longfbox}
      \begin{bt} \label{pro:practice1.5}
            Các tập được xét đến đều là tập con của một tập vũ trụ $\mathcal U$ nào đó. Hãy kiểm tra các đẳng thức tập hợp sau đây
      \end{bt}
\end{longfbox}

Solution:
\begin{enumerate}
\item[a)] $(A\cap B)\cup(A\cap B\cap C) = A\cap B$ \\
      \begin{align}
            (A\cap B)\cup(A\cap B\cap C)
            &= (A\cap B\cap\mathcal U)\cup(A\cap B\cap C) \\
            &= A\cap B\cap (\mathcal U\cup C) \\
            &= A\cap B\cap\mathcal U \\
            &= A\cap B
      \end{align} 
      So, proved!
\item[b)] $(A\cup B)\cap(A\cup B\cup C) = A\cup B$ \\
      \begin{align}
            (A\cup B)\cap(A\cup B\cup C)
            &= (A\cup B\cup\emptyset)\cap(A\cup B\cup C) \\
            &= A\cup B\cup (\emptyset\cap C) \\
            &= A\cup B\cup\emptyset \\
            &= A\cup B
      \end{align} 
      So, proved!
\item[c)] $(A\cap B)^\mathsf{c} = A^\mathsf{c}\cup B^\mathsf{c}$ \\
      Let $M = (A\cap B)^\mathsf{c}$ and $N = A^\mathsf{c}\cup B^\mathsf{c}$ \\
      Let $x$ be an arbitrary element of $M$, then
      \begin{align}
            x\in M &\Rightarrow x\in(A\cap B)^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow x \notin (A \cap B) \\
            &\Rightarrow x \notin A \lor x \notin B \\
            &\Rightarrow x \in A^\mathsf{c} \lor x \in B^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow x \in A^\mathsf{c} \cup B^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow x \in N \\
            &\Rightarrow M \subset N \label{eqn:600}
      \end{align}
      Again, let $y$ be an arbitrary element of $N$, then
      \begin{align}
            y \in N &\Rightarrow y \in A^\mathsf{c} \cup B^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow y \in A^\mathsf{c} \lor y \in B^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow y \notin A \lor y \notin B \\
            &\Rightarrow y \notin (A \cap B) \\
            &\Rightarrow y \in (A \cap B)^\mathsf{c} \\
            &\Rightarrow y \in M \\
            &\Rightarrow N \subset M \label{eqn:601}
      \end{align}
      Now combine \ref{eqn:600} and \ref{eqn:601}, we get $M = N$ i.e. $(A \cap B)^\mathsf{c} = A^\mathsf{c} \cup B^\mathsf{c}$
\item[d)] $(A\cap B\cap C)\cup(A\cap B\cap C^\mathsf{c})= A\cap B$
      \begin{align}
            (A\cap B\cap C)\cup(A\cap B\cap C^\mathsf{c})
            &= A\cap B\cap (C\cup C^\mathsf{c}) \\
            &= A\cap B\cap\mathcal U \\
            &= A\cap B
      \end{align} 
      So, proved!
\item[e)] $(A^\mathsf{c}\cap(B\cup C))^\mathsf{c} = (A\cup B^\mathsf{c})\cap(A\cup C^\mathsf{c})$ \\
      \begin{align}
            (A^\mathsf{c}\cap(B\cup C))^\mathsf{c}
            &= A\cup(B\cup C)^\mathsf{c} \\
            &= A\cup(B^\mathsf{c}\cap C^\mathsf{c}) \\
            &= (A\cup B^\mathsf{c})\cap(A\cup C^\mathsf{c})
      \end{align} 
      So, proved!
\end{enumerate}